---
title: "جلسه ۱۲۲"
description: "برنامه نویسی بات تلگرام در پایتون"
date: "1396-08-15"
author: "وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster122.jpg"
---
[![poster122](../../img/posters/poster122.jpg)](../../img/poster122.jpg)

نشست صد و بیست و دوم انجمن شیرازلاگ با ارائه پویا برزگر در دانشگاه زند برگزار شد. در این جلسه ابتدا آقای فیروزی توضیحاتی در مورد لینوکس و به طور کلی لاگ شیراز ارائه کرده و قوانین مربوط به آزادی نرم افزار را بیان کردند.

[![IMGsession122_1](../../img/IMGsession122_1.jpg)](../../img/IMGsession122_1.jpg)

در ادامه پویا، ارائه خود را که مربوط به برنامه نویسی بات تلگرام در پایتون بود، شروع کرد. وی ابتدا به معرفی بات ها پرداخت و سپس روش ثبت یک بات در تلگرام را توضیح داد. معرفی کتابخانه بات تلگرام در پایتون [python_telegram_bot](https://www.google.com/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&ved=0ahUKEwiY_6ytnLvXAhVRzqQKHZckCFMQFggmMAA&url=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fpython-telegram-bot%2Fpython-telegram-bot&usg=AOvVaw0m3TJgw1WpSGOb1fu3-55L)
و نیز کد نویسی های مربوط به آن، نیز از مباحث مورد ارائه بود.

فایل ارائه را می توانید از [اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_122)
یا
[اینجا](http://tiny.cc/shirazlug_s122)
دریافت کنید.


